---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Ist es schwierig, Muslim zu werden?
date: 2024-12-08
description: Muslim zu werden ist ganz einfach und für jeden möglich. Alles,
  was dazu nötig ist, ist das Aussprechen des Glaubensbekenntnisses.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/11819/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/6703/
  title: islamqa.info
translator_id: 587746
---

Zu den Schönheiten des Islam gehört die Tatsache, dass es in dieser Religion keine Vermittler in der Beziehung zwischen einer Person und ihrem Herrn gibt. Der Eintritt in diese Religion erfordert keine besonderen Zeremonien oder Verfahren, die vor einer anderen Person durchgeführt werden müssen, noch ist die Zustimmung einer bestimmten Person erforderlich.

Muslim zu werden ist sehr einfach und kann von jedem getan werden – selbst wenn man allein in der Wüste oder in einem abgeschlossenen Raum ist. Es erfordert lediglich das Aussprechen von zwei wunderschönen Sätzen, die die Essenz des Islam zusammenfassen: „Ash-hadu an la ilaha illa Allah, wa ash-hadu anna Muhammadan Rasulu-Allah.“ Dies bedeutet: „Ich bezeuge, dass es keinen Gott gibt außer Allah, und ich bezeuge, dass Muhammad der Gesandte Allahs ist.“

Wer diese beiden Glaubensbekenntnisse mit Überzeugung und im Glauben an ihre Bedeutung ausspricht, wird Muslim. Damit erhält er alle Rechte und Pflichten, die auch der muslimischen Gemeinschaft zustehen.

Manche Menschen haben die falsche Vorstellung, dass der Übertritt zum Islam eine öffentliche Bekanntmachung in Anwesenheit hochrangiger Gelehrter oder Scheichs erfordert oder dass dieser Schritt bei Gerichten oder anderen Behörden gemeldet werden muss. Es wird auch angenommen, dass die Annahme des Islam nur dann gültig sei, wenn sie durch ein offizielles Zertifikat bestätigt wird.

Wir möchten klarstellen, dass die ganze Angelegenheit sehr einfach ist und dass keine dieser Bedingungen oder Verpflichtungen erforderlich sind. Denn Allah der Allmächtige steht über allem Verständnis und kennt die Geheimnisse aller Herzen. Dennoch wird denjenigen, die den Islam als ihre Religion annehmen möchten, geraten, sich bei der zuständigen Regierungsbehörde als Muslime registrieren zu lassen, da dieses Verfahren ihnen viele Dinge erleichtern kann, einschließlich der Möglichkeit, den Hadsch (die Pilgerfahrt) und die Umra durchzuführen.

Es reicht jedoch nicht aus, diese Glaubensbekenntnisse lediglich mündlich, sei es privat oder öffentlich, auszusprechen. Vielmehr muss man sie im Herzen mit fester Überzeugung und unerschütterlichem Glauben verinnerlichen. Wer aufrichtig ist und die Lehren des Islam in seinem Leben umsetzt, wird sich wie ein neugeborener Mensch fühlen.
